import { QuizProps } from "./types";

export const quizQuestions_de: QuizProps[] = [
    {
        id: 1,
        title: "Mobilität",
        question: "Welches umweltfreundliche Verkehrsmittel benötigt keinen Kraftstoff und trägt zur Verringerung der Luftverschmutzung bei?",
        response: "Fahrrad"
    },
    {
        id: 2,
        title: "Essen",
        question: "Welches Lebensmittel ist eine hervorragende Proteinquelle, wächst unter der Erde und wird oft mit Pommes Frites in Verbindung gebracht?",
        response: "Kartoffel"
    },
    {
        id: 3,
        title: "Wasserschutz",
        question: "Wie kann man auf umweltfreundliche Weise Pflanzen gießen und gleichzeitig den Leitungswasserverbrauch zu Hause reduzieren?",
        response: "Regenwasser sammeln!"
    },
    {
        id: 4,
        title: "Klimawandel",
        question: "Was hilft, überschüssiges Kohlendioxid aus der Atmosphäre aufzunehmen und die Temperatur der Erde zu regulieren?",
        response: "Wälder!"
    },
    {
        id: 5,
        title: "Abfallwirtschaft",
        question: "Wie nennt man die Umwandlung von Abfällen in neue Produkte anstatt sie wegzuwerfen?",
        response: "Recycling!"
    },
    {
        id: 6,
        title: "Energieeffizienz",
        question: "Welche Art von Glühbirne ist energieeffizienter als herkömmliche Glühlampen?",
        response: "LED-Glühbirnen"
    },
    {
        id: 7,
        title: "Erhaltung der Tierwelt",
        question: "Welche Meerestiere sind für ihre langen Wanderungen und ihr spielerisches Verhalten bekannt?",
        response: "Delfine"
    },
    {
        id: 8,
        title: "Gesundheit der Ozeane",
        question: "Wie nennt man die farbenfrohen und vielfältigen Ökosysteme unter Wasser, insbesondere vor der Küste Australiens?",
        response: "Korallen"
    },
    {
        id: 9,
        title: "Plastikverschmutzung",
        question: "Welches gängige Plastikprodukt sollten wir vermeiden, um Plastikmüll in den Ozeanen zu reduzieren?",
        response: "Einweg-Plastikstrohhalme"
    },
    {
        id: 10,
        title: "Erneuerbare Energien",
        question: "Welche Energiequelle nutzt die Kraft der Sonne zur Stromerzeugung?",
        response: "Solarmodule"
    },
    {
        id: 11,
        title: "Mobilität",
        question: "Welches umweltfreundliche Verkehrsmittel wird durch Ihre eigenen Beine angetrieben und erzeugt keine Treibhausgase?",
        response: "Gehen"
    },
    {
        id: 12,
        title: "Lebensmittelwahl",
        question: "Welches Lebensmittel hat eine geringere Umweltbelastung: lokal angebaute Früchte oder exotische Früchte, die von weit her transportiert werden?",
        response: "Lokal angebaute Früchte"
    },
    {
        id: 13,
        title: "Wasserschutz",
        question: "Wie nennt man es, weniger Wasser beim Zähneputzen oder Duschen zu verbrauchen?",
        response: "Wassersparmaßnahmen"
    },
    {
        id: 14,
        title: "Klimahelden",
        question: "Wie heißt die junge Schwedin, die für ihren Klimaaktivismus bekannt ist und weltweite Klimastreiks inspiriert?",
        response: "Greta Thunberg"
    },
    {
        id: 15,
        title: "Abfallreduzierung",
        question: "Was ist die beste Möglichkeit, Plastikmüll beim Einkaufen zu reduzieren?",
        response: "Bringen Sie wiederverwendbare Taschen mit"
    },
    {
        id: 16,
        title: "Erneuerbare Energiequellen",
        question: "Welche Energiequelle nutzt die Kraft der Gezeiten, um Strom zu erzeugen?",
        response: "Gezeitenenergie"
    },
    {
        id: 17,
        title: "Schutz der Tierwelt",
        question: "Welches vom Aussterben bedrohte Meerestier ist für seine spiralförmige Schale bekannt?",
        response: "Nautilus"
    },
    {
        id: 18,
        title: "Kompostierung",
        question: "Welcher natürliche Prozess verwandelt Essensreste und Gartenabfälle in nährstoffreichen Boden?",
        response: "Kompostierung"
    },
    {
        id: 19,
        title: "Energiesparende Haushaltsgeräte",
        question: "Welche Glühbirnenart verbraucht weniger Energie: Glühlampe oder LED?",
        response: "LED-Glühbirnen"
    },
    {
        id: 20,
        title: "Biodiversität",
        question: "Wie nennt man die Vielfalt des Lebens auf der Erde, einschließlich Pflanzen, Tiere und Mikroorganismen?",
        response: "Biodiversität"
    },
    {
        id: 21,
        title: "Reinigung der Ozeane",
        question: "Welche Organisation hat es sich zur Aufgabe gemacht, Plastikmüll aus Ozeanen und Flüssen zu entfernen?",
        response: "The Ocean Cleanup"
    },
    {
        id: 22,
        title: "Umweltfreundliche Materialien",
        question: "Welches pflanzliche Material ist eine nachhaltige Alternative zu Plastikbesteck?",
        response: "Bambus"
    },
    {
        id: 23,
        title: "CO2-Fußabdruck",
        question: "Wie nennt man die gesamte Menge an Treibhausgasen, die von einer Person oder einer Aktivität produziert wird?",
        response: "CO2-Fußabdruck"
    },
    {
        id: 24,
        title: "Solarenergie",
        question: "Welche erneuerbare Energiequelle basiert auf Sonnenlicht zur Stromerzeugung?",
        response: "Solarmodule"
    },
    {
        id: 25,
        title: "Schutz der Bestäuber",
        question: "Welche Insekten spielen eine entscheidende Rolle bei der Bestäubung von Blumen und Nutzpflanzen?",
        response: "Bienen"
    },
    {
        id: 26,
        title: "Grüne Gebäude",
        question: "Welche Bauweise legt Wert auf Energieeffizienz und nachhaltige Materialien?",
        response: "Grüne Gebäude"
    },
    {
        id: 27,	
        title: "Recycling von Elektroschrott",
        question: "Wie können wir alte elektronische Geräte wie Smartphones und Laptops verantwortungsvoll entsorgen?",
        response: "Indem wir sie in dafür vorgesehenen Recyclingzentren abgeben"
    },
    {
        id: 28,	
        title: "Waldschutz",
        question: "Wie nennt man den Prozess des Bäumepflanzens, um abgeholzte Gebiete wiederherzustellen?",
        response: "Die Wiederaufforstung"
    },
    {
        id: 29,	
        title: "Zero-Waste-Lebensstil",
        question: "Was ist das Ziel eines Zero-Waste-Lebensstils?",
        response: "Müll auf Deponien zu minimieren"
    },
    {
        id: 30,	
        title: "Ozeanversauerung",
        question: "Welcher chemische Prozess macht Meerwasser saurer und schädigt das marine Leben?",
        response: "Die Aufnahme von Kohlendioxid"
    },
    {
        id: 31,	
        title: "Lebensmittelproduktion zu Hause",
        question: "Wie nennt man es, wenn man eigenes Gemüse und Kräuter im Garten oder auf dem Balkon anbaut?",
        response: "Eigenes Gärtnern"
    },
    {
        id: 32,	
        title: "Erneuerbare Energie",
        question: "Welche natürliche Ressource wird von Windkraftanlagen genutzt, um Strom zu erzeugen?",
        response: "Der Wind"
    },
    {
        id: 33,	
        title: "Nachhaltiges Kochen",
        question: "Was ist eine einfache Möglichkeit, Energie beim Kochen auf dem Herd zu sparen?",
        response: "Deckel auf Töpfen und Pfannen verwenden"
    },	
    {
        id: 34,	
        title: "Nachhaltige Mobilität",
        question: "Welches umweltfreundliche Verkehrsmittel kombiniert Treten und elektrische Energie?",
        response: "Elektroräder (E-Bikes)"
    },
    {
        id: 35,	
        title: "Klimaschutzmaßnahmen",
        question: "Wie heißt die globale Vereinbarung zwischen Ländern zur Bekämpfung des Klimawandels?",
        response: "Das Pariser Abkommen"
    },
    {
        id: 36,	
        title: "Wassereinsparung im Haushalt",
        question: "Wie können Sie Wasser sparen, wenn Sie Geschirr von Hand spülen?",
        response: "Indem Sie ein Becken füllen, anstatt das Wasser laufen zu lassen"
    },
    {
        id: 37,	
        title: "Energiespartipps für zu Hause",
        question: "Was ist die einfachste Möglichkeit, Energie zu sparen, wenn Sie elektronische Geräte nicht verwenden?",
        response: "Ziehen Sie den Stecker aus der Steckdose"
    },	
    {
        id: 38,	
        title: "Strategien zur Abfallreduzierung",
        question: "Was ist das Mantra der drei Rs, um Abfall zu minimieren?",
        response: "Reduzieren, Wiederverwenden, Recyceln"
    },	
    {
        id: 39,	
        title: "Umweltfreundliches Reisen",
        question: "Wie können Sie Ihren CO₂-Fußabdruck reduzieren, während Sie neue Orte erkunden?",
        response: "Nehmen Sie Züge oder Busse anstelle von Flügen für kürzere Entfernungen"
    },	
    {
        id: 40,	
        title: "Familienfreundlicher Umweltschutz",
        question: "Welche lustige Aktivität können Familien zusammen machen, um die Natur zu genießen?",
        response: "Eine Wanderung in der Natur oder ein Picknick"
    },	
    {
        id: 41,	
        title: "Kompostieren zu Hause",
        question: "Welche Küchenreste können Sie kompostieren, um nährstoffreichen Boden zu erzeugen?",
        response: "Obstschalen, Kaffeesatz und Eierschalen"
    },	
    {
        id: 42,	
        title: "Solarbetriebene Geräte",
        question: "Welches Outdoor-Gerät kann Ihr Telefon mit Sonnenlicht aufladen?",
        response: "Solar-Ladegeräte"
    },
    {
        id: 43,	
        title: "Energiesparende Geräte",
        question: "Welcher Vorteil ergibt sich aus der Verwendung von LED-Lampen gegenüber Glühlampen?",
        response: "Sie halten länger und verbrauchen weniger Energie"
    },
    {
        id: 44,	
        title: "Reduzierung von Plastikmüll",
        question: "Wie können Sie Einweg-Plastikflaschen zu Hause vermeiden?",
        response: "Verwenden Sie eine wiederverwendbare Wasserflasche"
    },
    {
        id: 45,	
        title: "Nachhaltige Landschaftsgestaltung",
        question: "Was ist eine nachhaltige Methode, um Ihren Garten ohne chemische Pestizide zu pflegen?",
        response: "Pflanzen Sie einheimische Arten, die nützliche Insekten anziehen"
    },
    {
        id: 46,	
        title: "Umweltfreundliche Reinigung",
        question: "Welcher natürliche Inhaltsstoff kann verwendet werden, um Oberflächen zu reinigen und Flecken zu entfernen?",
        response: "Weißer Essig"
    },
    {
        id: 47,	
        title: "Verantwortungsvoller Konsum",
        question: "Was sollten Sie vor dem Kauf neuer Kleidung bedenken, um Modeabfall zu reduzieren?",
        response: "Qualität, Vielseitigkeit und Nachhaltigkeit"
    },
    {
        id: 48,	
        title: "Energiespargewohnheiten",
        question: "Wie können Sie Ihr Zuhause im Sommer kühl halten, ohne Klimaanlagen zu verwenden?",
        response: "Schließen Sie die Jalousien und Vorhänge während der heißesten Stunden"
    },
    {
        id: 49,	
        title: "Umweltfreundliche Feiern",
        question: "Was ist eine nachhaltige Alternative zu Einweg-Partyschmuck?",
        response: "Dekorieren Sie mit wiederverwendbaren Bannern und Stoffen"
    },
    {
        id: 50,	
        title: "Wertschätzung der Natur",
        question: "Was ist der beste Weg, Kindern Umweltschutz beizubringen?",
        response: "Erkunden Sie lokale Parks und Wildlebensräume"
    },
    {
        id: 51,
        title: "Grüner Wasserstoff",
        question: "Welche saubere Energiequelle wird durch die Aufspaltung von Wasser mit erneuerbarem Strom erzeugt?",
        response: "Grüner Wasserstoff"
    },
    {
        id: 52,
        title: "Energieeffizientes Codieren",
        question: "Wie können Softwareentwickler dazu beitragen, Energie in digitalen Systemen zu sparen?",
        response: "Indem sie effizienten Code schreiben, der den Energieverbrauch minimiert"
    },
    {
        id: 53,
        title: "Ökologische Datensammlung",
        question: "Welche Methode stellt sicher, dass Datensammlungsprozesse minimale Umweltauswirkungen haben?",
        response: "Die Sammlung von Daten mit nachhaltigen Methoden und Technologien"
    },
    {
        id: 54,
        title: "Geothermische Energie/Lithiumgewinnung",
        question: "Welche erneuerbare Energiequelle nutzt die Wärme aus dem Inneren der Erde?",
        response: "Geothermische Energie"
    },
    {
        id: 55,
        title: "Mobile Apps für den Naturschutz",
        question: "Wie kann Technologie dazu beitragen, Wildtiere und Schutzgebiete zu überwachen?",
        response: "Durch mobile Apps, die die Biodiversität und die Gesundheit von Lebensräumen überwachen"
    },
    {
        id: 56,
        title: "3D-Druck",
        question: "Warum gilt der 3D-Druck als umweltfreundliche Technologie?",
        response: "Weil er weniger Abfall erzeugt als traditionelle Fertigungsmethoden"
    },
    {
        id: 57,
        title: "Verkehrstechnologien",
        question: "Welche Innovationen verbessern die Energieeffizienz und reduzieren Emissionen bei Fahrzeugen?",
        response: "Elektrofahrzeuge, Hybridmotoren und öffentliche Verkehrsmittel"
    },
    {
        id: 58,
        title: "Recycelter Code",
        question: "Wie kann die Wiederverwendung von bestehendem Code der Umwelt zugutekommen?",
        response: "Sie reduziert den Bedarf an ressourcenintensiver Softwareentwicklung"
    },
    {
        id: 59,
        title: "Solarbetriebene Geräte",
        question: "Welche Arten von Geräten nutzen Sonnenlicht zur Stromerzeugung?",
        response: "Solar-Ladegeräte, Solarleuchten und tragbare Solarmodule"
    },
    {
        id: 60,
        title: "Intelligente Netzwerke",
        question: "Wie verbessern intelligente Netzwerke die Energieverteilung und reduzieren Verluste?",
        response: "Durch die Optimierung des Stromflusses und die Integration erneuerbarer Energien"
    },
    {
        id: 61,
        title: "Vertikale Landwirtschaft",
        question: "Welche innovative Anbaumethode ermöglicht den Anbau von Pflanzen in gestapelten Schichten?",
        response: "Vertikale Landwirtschaft"
    },
    {
        id: 62,
        title: "Technologien zur Reinigung der Ozeane",
        question: "Wie können wir Plastikmüll effektiv aus den Ozeanen entfernen?",
        response: "Mit schwimmenden Barrieren und autonomen Reinigungsbooten"
    },
    {
        id: 63,
        title: "Biologisch abbaubare Materialien",
        question: "Welche umweltfreundlichen Alternativen ersetzen Einwegplastik?",
        response: "Biologisch abbaubare Kunststoffe aus pflanzlichen Materialien"
    },
    {
        id: 64,
        title: "CO₂-Abscheidung und -Speicherung (CCS)",
        question: "Wie können wir CO₂-Emissionen aus industriellen Prozessen auffangen und speichern?",
        response: "Mit CCS-Technologien, die verhindern, dass CO₂ in die Atmosphäre gelangt"
    },
    {
        id: 65,
        title: "Intelligente Thermostate",
        question: "Welche Geräte optimieren Heizung und Klimaanlage für mehr Energieeffizienz?",
        response: "Intelligente Thermostate"
    },
    {
        id: 66,
        title: "Wellenenergieumwandler",
        question: "Welche erneuerbare Technologie nutzt die Kraft der Meereswellen?",
        response: "Wellenenergieumwandler"
    },
    {
        id: 67,
        title: "Biolumineszente Straßenlampen",
        question: "Welche nachhaltige Beleuchtungslösung imitiert das Leuchten von Glühwürmchen?",
        response: "Biolumineszente Straßenlampen"
    },
    {
        id: 68,
        title: "Luftreinigungssysteme",
        question: "Wie kann Technologie die Luftqualität in Innenräumen verbessern?",
        response: "Durch fortschrittliche Filter und Luftreiniger"
    },
    {
        id: 69,
        title: "Intelligentes Wassermanagement",
        question: "Welche IoT-basierten Lösungen helfen dabei, Wasser in der Landwirtschaft und in Städten zu sparen?",
        response: "Intelligente Bewässerungssysteme und Leckagesensoren"
    },
    {
        id: 70,
        title: "Satellitenüberwachung der Entwaldung",
        question: "Wie können Satelliten dazu beitragen, Wälder und die Biodiversität zu schützen?",
        response: "Durch die Überwachung von Entwaldung und illegalem Holzeinschlag aus dem All"
    },
    {
        id: 71,
        title: "Geschichte",
        question: "Wer ist bekannt für seine bahnbrechenden Forschungen an Schimpansen in ihrem natürlichen Lebensraum?",
        response: "Jane Goodall"
    },
    {
        id: 72,
        title: "Geschichte",
        question: "Welcher Politiker gründete den Tag der Erde, ein globales Event zur Umweltbewusstseinsförderung?",
        response: "Gaylord Nelson"
    },
    {
        id: 73,
        title: "Geschichte",
        question: "Wer förderte nachhaltige landwirtschaftliche Praktiken und die Diversifizierung von Kulturen mit Fokus auf Bodengesundheit?",
        response: "George Washington Carver"
    },
    {
        id: 74,
        title: "Geschichte",
        question: "Wer spielte eine Schlüsselrolle bei der Gründung des Yosemite-Nationalparks und setzte sich für den Schutz der Wildnis ein?",
        response: "John Muir"
    },
    {
        id: 75,
        title: "Geschichte",
        question: "Welcher Umweltaktivist kämpfte gegen Umwelt-Rassismus und setzte sich für soziale Gerechtigkeit ein?",
        response: "Robert Bullard"
    },
    {
        id: 76,
        title: "Geschichte",
        question: "Welcher Autor schrieb das Buch 'Silent Spring', das die Gefahren von Pestiziden aufzeigte und die moderne Umweltbewegung auslöste?",
        response: "Rachel Carson"
    },
    {
        id: 77,
        title: "Geschichte",
        question: "Wer co-gründete Honor the Earth, um indigene Gebiete zu schützen und saubere Energielösungen zu fördern?",
        response: "Winona LaDuke"
    },
    {
        id: 78,
        title: "Geschichte",
        question: "Welche Naturschützerin und Filmemacherin konzentriert sich auf den Meeresschutz und die Gesundheit der Ozeane?",
        response: "Malaika Vaz"
    },
    {
        id: 79,
        title: "Geschichte",
        question: "Wer ermöglichte es Frauen durch Baumplantagen und Aufforstungsmaßnahmen in Kenia?",
        response: "Wangari Maathai"
    },
    {
        id: 80,
        title: "Geschichte",
        question: "Wer setzte sich für den Wilderness Act ein, der zum Schutz von unberührten Naturgebieten führte?",
        response: "Howard Zahniser"
    },
    {
        id: 81,
        title: "Deepwater Horizon Ölkatastrophe (2010)",
        question: "Im Jahr 2010 explodierte eine Offshore-Bohrplattform und verursachte eine der größten Ölkatastrophen der Geschichte. Wie hieß diese Plattform?",
        response: "Deepwater Horizon"
    },
    {
        id: 82,
        title: "Tschernobyl Kernschmelze (1986)",
        question: "Welches Kernkraftwerk in der Ukraine erlebte 1986 eine katastrophale Kernschmelze und setzte radioaktive Materialien frei?",
        response: "Tschernobyl"
    },
    {
        id: 83,
        title: "Bhopal Giftgas-Tragödie (1984)",
        question: "1984 trat in einer Pestizidfabrik in Indien ein giftiges Gas aus, was zu Tausenden von Todesfällen und langfristigen Gesundheitsproblemen führte. In welcher Stadt geschah diese Tragödie?",
        response: "Bhopal"
    },
    {
        id: 84,
        title: "Abholzung im Amazonas-Regenwald",
        question: "Welche menschliche Aktivität trägt erheblich zur Abholzung des Amazonas-Regenwaldes bei?",
        response: "Holzfällung und Landwirtschaft (wie Viehzucht und Sojaanbau)"
    },
    {
        id: 85,
        title: "Fukushima Nuklearkatastrophe (2011)",
        question: "Nach einem massiven Erdbeben und Tsunami erlebte ein Kernkraftwerk in Japan eine Kernschmelze. Wie hieß dieses Kernkraftwerk?",
        response: "Fukushima Daiichi"
    },
    {
        id: 86,
        title: "Flint Wasserkontaminationskrise (2014-2019)",
        question: "In welcher US-amerikanischen Stadt hatten die Bewohner mit mit Blei kontaminiertem Wasser aufgrund unzureichender Wasseraufbereitung und alternder Infrastruktur zu kämpfen?",
        response: "Flint, Michigan"
    },
    {
        id: 87,
        title: "Einsturz des Rana Plaza Fabrikgebäudes (2013)",
        question: "In Bangladesch stürzte ein Textilfabrikgebäude ein, was mehr als 1.100 Todesopfer forderte. Wie hieß dieses Gebäude?",
        response: "Rana Plaza"
    },
    {
        id: 88,
        title: "Exxon Valdez Ölkatastrophe (1989)",
        question: "Welcher Öltanker lief in Alaska auf Grund und verschüttete Millionen von Gallonen Rohöl in die Prince William Sound?",
        response: "Exxon Valdez"
    },
    {
        id: 89,
        title: "Drei-Schluchten-Damm (China)",
        question: "Welcher riesige Damm am Jangtse-Fluss sorgte wegen seiner Umweltauswirkungen, darunter Verlust von Lebensräumen und Veränderung des Flussverlaufs, für Kontroversen?",
        response: "Drei-Schluchten-Damm"
    },
    {
        id: 90,
        title: "Love Canal Giftmüll-Deponie (1970er Jahre)",
        question: "In New York wurde ein Wohnviertel auf einer Giftmülldeponie gebaut, was zu Gesundheitsproblemen bei den Bewohnern führte. Wie hieß dieses Gebiet?",
        response: "Love Canal"
    },
    {
        id: 91,
        title: "Koalas",
        question: "Welches ikonische Beuteltier Australiens ist durch Hitzewellen und den Verlust von Lebensräumen durch den Klimawandel bedroht?",
        response: "Koalas"
    },
    {
        id: 92,
        title: "Tiere",
        question: "Welche arktische Spezies ist von der schwindenden Meereisdecke betroffen, was ihre Fähigkeit beeinträchtigt, Robben zu jagen?",
        response: "Eisbären"
    },
    {
        id: 93,
        title: "Ozeane",
        question: "Die steigenden Ozeantemperaturen führen zum Korallenbleichen. Welche empfindlichen Ökosysteme sind davon bedroht?",
        response: "Korallenriffe"
    },
    {
        id: 94,
        title: "Monarchfalter",
        question: "Diese wandernden Insekten sind auf bestimmte Pflanzen angewiesen, um sich zu ernähren und zu nisten. Was bedroht ihr Überleben?",
        response: "Der Klimawandel stört ihre Lebensräume"
    },
    {
        id: 95,
        title: "Antarktis",
        question: "Welche Pinguinart in der Antarktis leidet unter Nahrungsmangel aufgrund von schmelzendem Eis und veränderten Meeresströmungen?",
        response: "Adélie-Pinguine"
    },
    {
        id: 96,
        title: "Unechte Karettschildkröten",
        question: "Diese Meeresschildkröten nisten an Stränden. Wie beeinflusst der Anstieg des Meeresspiegels ihre Nistplätze?",
        response: "Er überflutet ihre Nester und verringert die Brutrate"
    },
    {
        id: 97,
        title: "Schneeschneehasen",
        question: "In schneebedeckten Regionen ändern diese Hasen ihre Fellfarbe. Wie stört der Klimawandel diese Anpassung?",
        response: "Ihr weißes Fell hebt sich auf braunen Landschaften ab"
    },
    {
        id: 98,
        title: "Papageientaucher",
        question: "Diese Seevögel sind auf Fischpopulationen angewiesen. Wie wirkt sich die Erwärmung der Ozeane auf ihre Nahrungsaufnahme aus?",
        response: "Sie stört die Verteilung und Verfügbarkeit von Fischen"
    },
    {
        id: 99,
        title: "Berggorillas",
        question: "Diese gefährdeten Primaten leben in den tropischen Wäldern Afrikas. Was bedroht ihren Lebensraum?",
        response: "Abholzung aufgrund des Klimawandels"
    },
    {
        id: 100,
        title: "Harlekinkröten",
        question: "Diese farbenfrohen Amphibien leben in den Wolkenwäldern. Wie beeinflusst der Klimawandel ihr Überleben?",
        response: "Veränderte Temperaturen beeinflussen ihre empfindliche Haut und Lebensräume"
    }    
];
